<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Personal on Partially Random</title>
    <link>/categories/personal/</link>
    <description>Recent content in Personal on Partially Random</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</managingEditor>
    <webMaster>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</webMaster>
    <copyright>(c) 2018 Copyright Partially Random</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>What motives us?</title>
      <link>/2018/09/04/2018-09-04-what-motives-us/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2018/09/04/2018-09-04-what-motives-us/</guid>
      <description>I listened this podcast yesterday morning, better than breakfast… Well almost as good, they’re actually more like complementary goods. 😅 😅</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bayes y el cajero automático</title>
      <link>/2018/02/23/2018-02-23-bayes-y-el-cajero-autom%C3%A1tico/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2018/02/23/2018-02-23-bayes-y-el-cajero-autom%C3%A1tico/</guid>
      <description>Hace unos años cuando cursaba el grado en economía en la Universidad Nacional me llamó mucho la atención un fenómeno recurrente en las personas que sacan dinero en los ATM y que ahora tiene mucho más sentido.
En ese entonces había un par de cajeros automáticos del Banco Nacional cerca de la oficina de registro, desconozco si aún estarán allí. Era normal que hubiera una fila de al menos 10 personas esperando su turno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esas canciones que quiebran y reparan</title>
      <link>/2017/07/17/2017-07-17-esas-canciones-que-quiebran-y-reparan/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2017/07/17/2017-07-17-esas-canciones-que-quiebran-y-reparan/</guid>
      <description>Hoy por cosas de youtube (a todos nos ha pasado que terminamos viendo videos de Corgies, CIERTO? VERDAD?) terminé con esta interpretación por parte de Playing For Change de la canción Sittin’ on the dock of the bay de Otis Redding (palabras mayores).
Lo cierto es que en lo que a Soul respecta, se gana el MVP, es de esas canciones que te llegan sin filtro al pecho y es imposible no conmoverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El poder de comunicar</title>
      <link>/2017/05/19/2017-05-19-el-poder-de-comunicar/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2017/05/19/2017-05-19-el-poder-de-comunicar/</guid>
      <description>Hoy al recibir el último examen me ha dado cierta nostalgia, esa que emana de cosas que a todas luces parecen simples, pero que dejan huella.
Es difícil conectarse con algún tema que no nos hemos enfrentado directamente. Por ejemplo, hace poco leí los argumentos de un biólogo en Facebook del por que la expansión piñera en Costa Rica era un gran error. El señor explicaba que en zona la había una serie de orquídeas que eran autóctonas y aparentemente únicas que peligran debido a todos los agroquímicos necesarios para la producción de piña.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo sea por organizarme</title>
      <link>/2017/04/26/2017-08-23-todo-sea-por-organizarme/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2017/04/26/2017-08-23-todo-sea-por-organizarme/</guid>
      <description>Creo que el tema de querer hacer todo al mismo tiempo (no necesariamente en un orden lógico) comenzó en el colegio, esa época donde ya sentía la libertad de decidir cómo distribuir plenamente mi tiempo entre estudio y ocio. Debido en gran parte porque no tenía que contestar preguntas provenientes de mis padres sobre sí había hecho la tarea o no. Podría parecer tardío, pero en realidad no encuentro mejor punto de inflexión.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>