<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Español on Partially Random</title>
    <link>/lang/espa%C3%B1ol/</link>
    <description>Recent content in Español on Partially Random</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</managingEditor>
    <webMaster>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</webMaster>
    <copyright>(c) 2018 Copyright Partially Random</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/lang/espa%C3%B1ol/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Defender el status quo</title>
      <link>/2018/09/14/2018-09-14-defender-el-status-quo/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2018/09/14/2018-09-14-defender-el-status-quo/</guid>
      <description>Desde hace algunos meses atrás veo la vida con otros lentes, y que me asombra que después de estudiar una carrera de economía no lo viese igual. Primero, a observar un algún evento (e) y su desenlace (d), tiendo a pensar en escenarios alternativos, es decir, qué hubiera pasado en d si e no hubiese ocurrido.1. Segundo, más allá de la utilidad e incentivos de las personas, y más en sus actitudes y capacidad para tomar decisiones en situaciones de incertimbre cuando su capacidad para computar información es imperfecta (básicamente el concepto de racionalidad limitada).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dígame Costarriqueño por favor</title>
      <link>/2018/07/19/2018-07-19-digame-costariquenyo-por-favor/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2018/07/19/2018-07-19-digame-costariquenyo-por-favor/</guid>
      <description>Una de las cosas más interesantes de vivir en España es la riqueza de la lengua a la que uno está expuesto. De hecho, hay situaciones de la vida diaria que quiero definir en una palabra y no encuentro en “tico” una expresión, pero sí en el lenguaje coloquial de algunas regiones/países como Colombia, España o Argentina, por ejemplo. Por otro lado, hay situaciones incómodas pero inofensivas como el hecho de que confundan Costa Rica con Puerto Rico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>World Cup players&#39; hype on Instagram</title>
      <link>/2018/06/07/2018-06-07-collect-followers-on-instagram/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2018/06/07/2018-06-07-collect-followers-on-instagram/</guid>
      <description>Javier is visiting me for a couple of days here in Barcelona. This silly guy is trying to measure the relation between social media representativeness and expectations of qualifying in the group phase of the World Cup. It seems that he is collecting the information going from page to page… I as a benevolent friend create a classic scraping function to make his life easier (maybe it can make your life better as well)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incertidumbre y otros cuentos: Entre los Alvarados ¿cuál es mejor apuesta?</title>
      <link>/2018/03/25/2018-03-25-incertidumbre-y-otros-cuentos-entre-los-alvarados-cu%C3%A1l-es-mejor-apuesta/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2018/03/25/2018-03-25-incertidumbre-y-otros-cuentos-entre-los-alvarados-cu%C3%A1l-es-mejor-apuesta/</guid>
      <description>Estamos a una semana de saber cuál candidato nos va a gobernar por los siguientes cuatro años, y existe en mí un revuelo de ideas sobre qué pasará, y que hace muy difícil tomar la decisión sobre si Carlos o Fabricio Alvarado (CAQ y FAM desde ahora) lo harán mejor. Este post es un intento de formalizar conceptos y ayudar al votante a que tome la decisión más coherente posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bayes y el cajero automático</title>
      <link>/2018/02/23/2018-02-23-bayes-y-el-cajero-autom%C3%A1tico/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2018/02/23/2018-02-23-bayes-y-el-cajero-autom%C3%A1tico/</guid>
      <description>Hace unos años cuando cursaba el grado en economía en la Universidad Nacional me llamó mucho la atención un fenómeno recurrente en las personas que sacan dinero en los ATM y que ahora tiene mucho más sentido.
En ese entonces había un par de cajeros automáticos del Banco Nacional cerca de la oficina de registro, desconozco si aún estarán allí. Era normal que hubiera una fila de al menos 10 personas esperando su turno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Necesitamos seleccionar los docentes &#34;como para ayer&#34;!</title>
      <link>/2017/08/23/2017-08-23-necesitamos-mejorar-la-educaci%C3%B3n-secundaria-para-ayer/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2017/08/23/2017-08-23-necesitamos-mejorar-la-educaci%C3%B3n-secundaria-para-ayer/</guid>
      <description>Hoy pude ojear el Sexto Informe del Estado de la Educación donde se abordó un tema que desde hace ratos me viene dando vueltas en la cabeza: la calidad de las y los profesores de secundaria. No voy a mentir, de entrada voy buscando qué está mal, porque mi percepción es que así es desde que leí el artículo Profesores con fallas en Mate salieron de U privadas publicado hace casi 3 años.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El poder de comunicar</title>
      <link>/2017/05/19/2017-05-19-el-poder-de-comunicar/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2017/05/19/2017-05-19-el-poder-de-comunicar/</guid>
      <description>Hoy al recibir el último examen me ha dado cierta nostalgia, esa que emana de cosas que a todas luces parecen simples, pero que dejan huella.
Es difícil conectarse con algún tema que no nos hemos enfrentado directamente. Por ejemplo, hace poco leí los argumentos de un biólogo en Facebook del por que la expansión piñera en Costa Rica era un gran error. El señor explicaba que en zona la había una serie de orquídeas que eran autóctonas y aparentemente únicas que peligran debido a todos los agroquímicos necesarios para la producción de piña.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todo sea por organizarme</title>
      <link>/2017/04/26/2017-08-23-todo-sea-por-organizarme/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>opoyserc@gmail.com (Obryan Poyser)</author>
      <guid>/2017/04/26/2017-08-23-todo-sea-por-organizarme/</guid>
      <description>Creo que el tema de querer hacer todo al mismo tiempo (no necesariamente en un orden lógico) comenzó en el colegio, esa época donde ya sentía la libertad de decidir cómo distribuir plenamente mi tiempo entre estudio y ocio. Debido en gran parte porque no tenía que contestar preguntas provenientes de mis padres sobre sí había hecho la tarea o no. Podría parecer tardío, pero en realidad no encuentro mejor punto de inflexión.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>